濾鏡一問

各位巴絲

想請問濾鏡有無分鏡頭廠？同一塊鏡都可以裝上canon 同nikon 的鏡頭嗎？

另，有那個牌子的濾鏡性價比高？想買塊67mm的CPL 同漸變灰濾鏡，前者見canon 原廠要1200蚊塊。

holder 即 接駁器？
巴打有無直接扭上鏡頭的推介？